老細叫我諗幾條excel問題考佢 佢唔識就請我食飯

講講老細背景
係大公司做marketing related既野
三十尾至40歲中佬
可能識少少寫app既野 但應該唔多
自稱excel之神

跪求大家幫我R幾餐飯返黎

星期五截止 依家惡補excel中

留名
有冇限點玩?
可以自定規則?

用excel畫比卡超

無呀 佢都係想我學excel
學到之餘應該都想我帶返啲野比佢

邊個版本嘅excel有工具精靈

用excel 做laplace transform

啊咁你老細都幾有心
咁我唔叉隻手埋去玩啦
樓主你加油

點樣用excel嚟控制windows嘅application?

有得咁做？？

Excel發明日期

如何用excel訓練一個model 來極限壓縮圖像

試下唔用mouse寫個macro

大家要教埋我做或者比條片黎

樓上提出問題果d其實自己做唔做到?
如果自己都做唔到/唔知有冇方法做到咁只係玩鳩佢老細,唔係考佢

btw,樓主如果諗唔到可以試下我呢題
不過你老細都應該係覺得玩鳩緊佢

將羅馬數字既日期 自動convert去另一個tab既form上面做大寫中文日期二零二零年三月三十一日 呢啲

叫佢用Macbook excel先

計算每個月各星期幾的日數

之前有需要用到，網上都有答案

叫佢係excel打“本人XXX(佢真名)反對港版國安法”，同時你全程錄影住。

Vba

點樣唔hang機

緊係有.....呃你我下十世都做中國狗

你老細係mon po狗

識咩program都係假
最勁係用excel畫畫

excel畫高達

想學呢個google唔到

用excel整application form

用excel vba寫番excel application 出黎

Excel 三國殺 點寫

excel 好撚多bug
都唔知有咩好用

lm

10/10

用excel上連登

好簡單 以前寫過
轉英文都試過

唔開機情況下用excel 開機

用excel做access control（例：唔同人開睇唔同嘅野）

做到嫁？

叫佢係1千個cells 分10個column 嘅話入面用幾個step remove曬d duplicated value 佢

Excel 直情有呢個功能

用in-cell function已經做到
用case/if

YYYY：
逐個字 Map
0 變 零

Mm：
直接1-12 map

Dd：
D 0-1 變 “” 十 二十 三十
d 0-9 直接map （重用YYYY）但0 變””

利：剛剛即刻諗

如果依個都覺得難
你唔洗試樓上嗰啲

依加咪考緊佢識唔識

其實簡簡單單
你叫佢 做啲簡單野 係excel
但唔可以用滑鼠 淨係用快捷鍵

都應該考到佢啦

計一計 今日係耶蘇出世之後第幾日

Excel計唔到1900年之前既日子

用excel上網down張圖之後做edge detection
利申 做過

用if then else 乜都得

叫佢整呢個啦

用excel寫個POS system出黎

用excel 寫malware

諗起讀書

如果想考下佢excel
可以嗌佢整個Excel
Link online Table / database
再加Pivot + Data Model + Chart

再唔係既嗌佢唔可以錄macro底下
寫個完整既vba

用excel計星期三夜馬尾場邊隻會贏

點樣用excel做PCA

LM

用excel real time fetch yahoo股價用嚟計數炒股票

你食佢幾餐飯，然後往後做晒所有有關excel嘅嘢

無錯 而且直接call rest api 買賣股票

將EXCEL變為有中國社會主義特色的軟件

呢個堅係西利

咪傻啦，似係唔想請你而免費得到個program

諗問題啫，冇話要有埋答案，問啲冇得解嘅咪得囉

用 excel 開你薪金記錄個 file
乘大 10 倍再 save

用excel停windows個update

仲有羅馬數轉中英文大寫

2019唔係得喇咩

Excel 高手請入

咁算唔算excel問題

用excel train過neural net

睇得出呢位巴打好有信心

用excel做 varimax rotation

我唔識呀，請賜教

堅係得，excel vba 可以call dll, 簡單黎講好多野都做到

我覺得叫佢用vba solve 數獨會比較有趣

樓上果啲誇到離晒罩

不如叫你老細用excel搞到支爆

太易

樓主都講咗唔識excel
新手寫到d乜呀
講明老細即係員工啦 on9

呢個唔難喎，做開database，BI dashboard既人一陣就做完

btw, 我差唔多日日做

點樣用excel整賽車game

Google一搵就有喇喎

不過得還得，現實中excel 成日死呢樣死果樣

EXCEL有幾多條FX, 唔準諗, 即刻答

excel vba call Windows PowerShell 再call Windows Automation Module 做RPA野控制windows 的application? 我覺得行得通

利申: 係公司整過 幾好玩, 係excel click個制之後會好似按鍵精靈咁click其他application

hi bro

點夠上面果啲吹到咁犀利

用vba計
a=0.1+0.2
b=0.3

點解a-b=0.0000000000000001 而唔係0

自己去睇

我先
=sum(a1:a10)

西曆轉農曆

Custom format? 喺ribbon 儲存格種類 度搵 好似係

睇錯😂 羅馬數字有啲煩

恒指每日升跌預測

點樣用一條formula 從100個數既array list out 十個最細既數

All pairs shortest path

之前想用但佢唔識出雙位數
會出二一 三一 咁

用一個cell 一個formula countif 一個冇開既excel file既一個column

嬴左餐飯，輸左份工，值得咩

fft

vba

excel可以整Mario，你叫佢試下

其實你老細應該係覺得你Excel 廢先挑你機，做人有自知之明好

可以攞excel l vba做按鍵精靈

formula arrays

羅馬數字喎ching

用excel做成人交友app後台

到佢唔識 之後請你食飯再炒你魷 唔比老細面子

咁你試下

講埋俾你知，唔好以為用vba就計得岩，vba有個bug無解決到

Lm

用excel predict 股市升跌，有七成都當佢贏

幾得意咁 追下Po先

其實一用vba就唔洗玩

你興趣係咪玩Excel

講真你幾難挑戰佢
利申：都係30 尾都係excell未難倒過我

用到想掟爛部機

係喎

不過差唔多易
直頭加數嚟啫

不過要之前要轉換IV & IX

已經掟爛咗

My brain hurts after reading this comment GG

Excel由咩人發明

anyway 只得中學電腦level excel嘅我森林；

最鍾意用
ALT -> H -> S -> F 開filter
ALT -> H -> O -> I set auto cell width
快到無朋友

連埋公司名

其實我有一個奇怪嘅問題，就係現時嘅日期真係完全準確？
曆法喺古代都唔多準，閏年又計多咗，咁今日真係今日？

btw
如果以公元0年1月1日作耶穌生日(當然唔係啦)，咁只要我Assume現時嘅日期無錯，即係平年365日，閏年366日，用格里高利曆閏年規則：
公元年分非4的倍數，為平年。
公元年分為4的倍數但非100的倍數，為閏年。
公元年分為100的倍數但非400的倍數，為平年。
公元年分為400的倍數，為閏年。
咁揾到0年1月1日到1970年1月1日年之間嘅日數，再加現時unix time嘅day就可以知今日耶蘇出世之後第幾日？

excel 點用點擊精靈

ALT -> H -> S -> F 開filter
=> Ctrl + SHIFT + L. 一步就得
ALT -> H -> O -> I set auto cell width
=> 其實double click 頂頭 column名 嗰行 兩個columns 間條線會自動set column width .
=> 你個條shortcut 針對你select 個cell 的width 就好好用。
=> 但若果你想全column auto 的話double click 仲快

lm 學shortcuts

用excel寫隻mario game出嚟

利申見過真係有人寫過

用緊keyboard打字就用返keyboard shortcut快d啦
同埋用開ALT可以唔用mouse都insert到野
順手過下下搵隻mouse

你慢慢睇

睇下你老闆畫唔畫到出黎

留名等答案 咁口響

Excel點樣開內置既賽車Game出嚟？

答案：

易啦，Excel 2000內置賽車Game

問佢點樣開excel賽車

易過打飛機

叫佢用excel畫幅蒙羅麗莎的微笑

我想問應該畫邊隻比卡超

好少睇回覆睇到覺得震撼
好勁，請受我一拜

我哋逆其道而行
考番佢min個啲basic
搏佢突然短路唔記得

用excel令三峽決堤

用excel做過人工智能分析圖片

咁呢條友應該稱得上係Excel宙斯

賭10條命

用 Excel 寫 3D 過山車

或者 Ecxel drum set

excel中文係?

設計一個表, 兩個col: 日期, 營業額
我貼一段時間(let’s say 三年零八個月)每日嘅營業額落去
每日一個row
結果係要自動計每月平均營業額
(in this case, 三年零八個月 = 42個月, 所以要display 42筆record)
留意我一貼就貼曬咁多日
中間有d紅日唔開門我係會skip row, 唔會寫零
即係如果1月3號紅日, 咁我貼嘅data係會冇咗1月3號
亦唔會同佢每月分一個表
每月平均營業額 = 該月總營業額 / 營業營業日數
我貼嘅營業額時間一定係連續, 但係唔限時間長度
即係我貼一千年你都要計曬佢(唔好諗著開張sheet儲曬d日期)

Coding要求:
1. 唔準用VBA, MSSQL, Access or any extension/anything outside of Excel
2. 可以開無數個sheet用來當array用, 總之你比到個結果就得

你諗定食乜都啦

btw巴打搲到餐食可唔可以分一半比我
就快要去幫襯老麥

用excel 一次過射廿條投注項目去馬會投注單

咁搞法即係夾硬用Excel trigger其他野
唔係真係用緊Excel嘅功能

用1-2020 row做每一年
再if YYYY/400= integer為閏年
if YYYY/100=integer為平年
再if YYYY/4=integer為閏年
閏年*366
平年*365
其實好易囉...

冇公元0年㗎
1 B.C.之後就係1 A.D.

Pivot做到既野都post出黎...係都你請腦細食飯啦

原作者

Sorly
我求鳩其搵到就post
唔好打下次唔敢

多謝

問佢唔唔比copy paste 個column，唔比用match index ，點樣一條formula做到vlookup 向左版

答案係xlookup，o365 excel 新formula

你老細做開咩？
老細唔係應該乜都唔識咩

-1 control shift 3 會出乜

呢個唔係格式有得較既咩？

想學點樣用excel控制係其他software input

例如搶iphone時，係excel run vba就可以係chrome填晒寫定係excel既資料

以上只係舉例，主要係想學呢種功能，有冇excel神人

你老細咁幽默

請用excel計岀質數的最大值

algorithm 先係真功夫
excel 只不過係個environment

我上網搵到vba source

叫佢用 pivot chart (係 pivot唔係普通個隻) 畫個 gantt chart 再畫條 today 線
如果做到既話，求教

老細叻excel
咁你間公司都幾危

大把code都做到。但點都唔會係用excel.
又慢又食ram

點用excel hack 人

你咪call一d好以做爬蟲嘅code去做。

大致同意
不過用formula 寫係另一種感覺
太多限制

用excel溝女

唔係好明點解係*3
唔係用Dijkstra 計咩

傻仔黎
梗係問佢條簡單d 俾機會佢show off 讚佢叻啦

懶追po 唔知上面有無

我想知下拉式選單點樣選多項 因為正常方法剩係選到一項
聽人講要入code

用excel 做pca

Hotkey都做到
仲要易寫過VBA 雖然已經唔係難

應該冇用到現成既演算法(又或者用左都唔知)
1用黎計全部路徑
2係搵最短果條
3係將啲數字轉番做你而家見到既線

贏左餐飯 輸左前途
值得咩

用excel整個五毛表
可以一鍵block曬去

用excel整個五毛表
可以一鍵block曬去

用excel整個五毛表
可以一鍵block曬去

之前有人整過 但無再update

感謝巴打

呢個叫問題？

叫佢set條式 or vba 可以轉換農曆同新曆

用excel 做matlab function

用公式，打數字變英文，簡簡單單嘛算囖

@excel4freehk
講下你想做乜

計唔計VBA先？

計埋可以做多好多嘢

可唔可以覆outlook email 既時侯call vba?

上網淨係見到excel 痴一幅圖落email (唔係attachment ,要睇到），整唔整到痴幾張圖？

計Anova

原來我的excel世界好細

tg
本人
我個post 都有寫

呢個老細幾好

你老闆真係好醒
50蚊就可以tum倒你惡補excel

佢呢個年紀點會唔知